@inproceedings{Pepiot:JEP-TALN:2024,
    author = "P\'epiot, Erwan",
    title = "Voix enfantines, genre et classe sociale : une \'etude de la fr\'equence fondamentale ",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. Actes des 35\`emes Journ\'ees d'\'Etudes sur la Parole",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "589-597",
    note = "",
    abstract = "Cette \'etude porte sur les productions d'enfants francophones francilien{\textbullet}nes \^ag\'e{\textbullet}es de 8 \`a 10 ans, en lecture et en parole semi-spontan\'ee. Deux groupes ont \'et\'e enregistr\'es : des \'el\`eves d'une \'ecole priv\'ee favoris\'ee (10 filles et 8 gar\c{c}ons), et des enfants scolaris\'es dans une \'ecole publique d\'efavoris\'ee (8 filles et 10 gar\c{c}ons). La F0 moyenne et la modulation de F0 ont \'et\'e analys\'ees. Les filles pr\'esentent une F0 moyenne significativement plus \'elev\'ee que les gar\c{c}ons dans les deux \'ecoles. La diff\'erence \'etant l\'eg\`erement plus marqu\'ee chez les enfants de l'\'ecole favoris\'ee. Aucune corr\'elation significative n'a \'et\'e trouv\'ee entre la taille des locuteur{\textbullet}rices et leur F0 moyenne. La modulation de F0 est significativement plus \'elev\'ee chez les filles au sein de l'\'ecole favoris\'ee, mais tr\`es similaire entre les deux genres dans l'\'ecole d\'efavoris\'ee. Ind\'ependamment du genre, la modulation de F0 est plus forte chez les enfants issus de milieu favoris\'e. ",
    keywords = "sociophon\'etique,fr\'equence fondamentale,intonation,genre,classe sociale,voix enfantines,parole enfantine,fran\c{c}ais parisien",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/1929.pdf"
}
